事隔四年 淘寶再入美「惡名市場」黑名單

美國國貿易代表辦公室（USTR）周三決定，再把中國的網絡交易市場「淘寶」列入「惡名市場」黑名單，理由是這個市場出售假貨，並侵犯知識產權。

美國和其他國際貿易團體指摘淘寶未有盡力打擊假貨和盜版產品之後，USTR決定將淘寶重新列入黑名單。

列入「惡名市場」黑名單不直接導致處罰，但將打擊淘寶及經營淘寶的阿里巴巴公司的「洗底」努力，有礙阿里巴巴吸引更多國際顧客，從國際競爭對手eBay和亞馬遜手中爭奪市場佔有率的努力。

阿里巴巴對美國貿易代表辦公室的最新決定表示遺憾。

淘寶曾在2011年被美國貿易代表辦公室列入黑名單，翌年因打擊假貨和盜版貨作出努力而被剔除出名單。

路透社

入唔到先係新聞

香港女人街都係

女人街講明係假貨，但淘寶假貨當真貨賣。

支那賣真貨才是新聞